老老實實，我真係好羡慕英文好果d人

要點先可以學好 我覺得學英文好難

一個個英文單字真係好撚難記

美劇

語言真係要由細浸到大

唔容易

其實唔難

英文好的人都係被神明選中

英文5*但覺得自己係一pat屎，完全同真正native甚至連國際學校既學生都無得比

唉，我都好苦惱，學極都吾好英文
明明不斷提醒自己英文好重要 ，但真係學極都吾識

吾 你連中文都唔係幾好

不如學好中文先啦

學極都唔好

冇相應既語言環境 好易退步

好想學好英文

我都好羨慕d人 好後悔細個冇學好 依家上緊d 英文course 大家一齊加油

上咩英文course?

廿幾歲人學英文仲得唔得

見d人練都唔洗練就咁輕輕鬆鬆up到成堆野好羨慕,我就死練日練出到來講都抽筋咁

巴打點練

然後一個post就引哂自認英文好既人入黎

移民左美國８年 英文仲係講到一堆屎咁

你讀過十二年名校/地區名校
英文已經夠係香港用一世啦

冇所謂，最重要有建設性

由興趣著手學起，鍾意音樂嘅聽英文歌，鍾意煲劇嘅睇美劇，鍾意打機用英文，最重要嘅係唔好驚查字典同埋做筆記

唔好羨慕我

啲人英文真係好撚勁

有無咩方法令我聽英文聽快d

播英文播快啲

習慣 聽 新聞

唔代表你英文好

要覺得啲英文播得慢咗

其實新聞啲英文都好慢

想講好英文 一定要比心機學

唔使羨慕我，你都可以
只要搭多啲巴士返學

普通話先係皇道

嘩屌真係好簡單

返工寫個REPORT都好似便秘咁

you no give, care

This, this and this

主動講多d咪得

所以我都好羨慕d美國人

想知點易記單字

背完唔用好快就忘記

要聽d清談節目先得，新聞講好慢

公司有外國同事
佢講野我大部分都唔明

口音問題

應該係我英文廢
加上佢講得好快

你點記先

其實可以開本生字簿，將你平時間唔中見到，但又唔記得點解嘅生字的 意思 同 發音 寫低，同埋將呢啲生字以part of speech分類 (例如一版寫verb, 一版寫noun，一版寫adjective...) 每晚抽啲時間，用呢啲生字作句 (句子作乜都得，但一定要用得啱)

開頭係辛苦啲，但日子有功，你識嘅生字一定多好多

識得多生字，可以連帶改善grammar同listening，所以有效地記低生字好重要

方法俾咗你，得唔得睇你自己做化

利申 十年前連difference同different有咩分別都唔知

我都係 依家返工個到成日要對外國客 日日都要講同聽英文 有時講得快又或者有口音我就聽唔係幾明 要叫佢repeat 好想好似我啲同事咁同鬼佬傾計可以無障礙咁

改一半唔改一半，你都一齊學下中文先啦

I English are good, dun needs to envy I

Ching犀利

日日追youtube。追多幾年咩都識啦

我覺得最大問題唔係生字，每日睇幾十個生字，定期睇返一次，好易會記得。最難係講，平時冇咩機會練，成日講到1999

努力中

每日睇兩條uncle siu嘅youtube片，自己做埋筆記

幾個月就已經學到好多野

AL/DSE前學嘅英文同之後用嘅英文根本唔一樣

我永遠都學唔好文法

會唔會係一種學習障礙

識人英文一pat屎咁，但又用曬啲時間學韓文、日文、德文

其實英文真係大概聽得明同埋同外國人溝通到就夠（講緊係你講英文外國人聽得明，grammar錯都無咩所謂）

係香港人先成日笑鳩人英文講得唔好所以d人先無自信。其他國家既人根本就唔會咁樣笑人英文唔好

聽香港人講英文就明
聽鬼佬 日本人 同 叉仔
好似兩種語言咁

英文連小學都不如

冇乜同native接觸係問題，香港人書寫果方面係勁，但唔識講，而家幫人補習教緊個中四oral就係咁，佢writing好叻，但oral, speaking, pronunciation完全唔掂

屌我又係好差，得lv 3

REPITITION IS KEY

同真Abc溝通到 但鬼佬就唔得

打機玩英文版
上下9gag reddit
睇下Top gear，外國YouTube
浸下浸下就已經唔差

但只限於spoken language

學vocab係其中一樣難
另一樣係作文時用中文既邏輯去修飾d句子 ，結果grammar ,logic錯曬

lm

逐個單字記係咪慢咗少少？

X2

走啦屌你

i am rubbish

係呀 人生勝利者

自問reading grammar都唔差
係冇信心講/寫出黎

上多d reddit上少d高登，打機玩英文版，睇劇搵雙語字幕

我d英文9成都係打機學 唔敢講好勁但係睇walking dead冇字幕明到9成，打機全英冇問題，reddit討論可以雙方明白，簡單d講夠我用，番工睇同事d email都覺得好在英文好過哂佢地，又當然我唔高級

點學中文咪點學英文 點解唔踏實少少由興趣入手
鍾意睇漫畫就睇英文漫畫，鍾意睇戲就睇英文字幕
唔識咪逐隻字逐隻字查
不斷重睇自然會記得同埋識grammar
點解要咁唔自然去死記硬背，香港啲學生背咗十幾年英文咪又係咁廢

試下去泰國酒店講英文比人以為係台灣人 好撚失敗

以為自己開post

香港人死症係會話能力

我都覺
UE得E

鐘意英文就得
冇方法

英文U U U 1

人地英文好的。
一係語文天份好。

一係就有錢，去過外國生活或留學幾年。

比較窮少少，或者想在香港受教育，都每年暑假都會去一次 english speaking countries旅遊兼生活。

最基本屋企都有位外藉勞工，要講英文。

你以上四樣都無，極難學好英文

al ue e oral f
學國際音標有冇用

細個既時候打機玩紅警，bf1942，cod，moh，p社四寶全部用英文，所以學得比其他人快

有一期好中意睇英文歷史書，之後睇野快左好多

練都唔駛練個啲係生活環境本身就充斥英文啫
但絕大部份學生都唔係咁嘅環境，歸咎於自己由細有無努力過，二三十年前你可以賴無錢無資源，依家上網咁方便，上個youtube已經大把機會學

拼音法

上完大學course，speaking test嘅分野先大，要由細基礎打得好同講得多，writing個啲基本上有哂template , paraphrase下就一篇文

單字唔難學 文法先難

成班人話英文勁係天生 一係有錢出去浸
無視人地努力既成果
掉轉頭諗 你有冇去主動學 樓上大把方法 聽歌睇劇
除非你白痴到英文咁簡單既語言都學唔好 你冇藉口

一個個英文單字緊要難記啦

local 既話speaking始終唔係咁流暢

其實讀英中真係好重要
讀英中年年倒數前十 英文長期唔合格
但起碼中學時期成日見到英文字

讀完書有d朋友讀中中係好基本既英文生字都唔識

Mandarin? Who give a fuck?

首先你要有一個好的學習環境

例如家中有無書檯？家人有無閲讀習慣？

大家睇緊降魔的段時間你家中的電視是否開著？

定係父母在旁敦促你温習

學習有時玩樂有時？

事半功倍 vs 事倍功半 的分別

我覺得自己冇乜語言天份，學乜語言都好難上手

我都想英文好少少，寫同講係比較差
寫作就買左本書睇，迫自己d email寫好d
講就食多左Subway

食親subway都係 this this and this

一樣....

因為鐘意睇美劇同yuotube，聽同睇都ok，反而講個陣要即時俾反應就好渣

其實我覺得如果英文程度係咁差嘅人 真係要好努力先會學返好英文
同叫你去學多一種語言係無分別 e.g. 日文 你唔會睇100個鐘日劇就識講到流暢

如果自制能力好差嘅人 一定係去上堂進修 逼自己學
自制能力好強同埋有耐性嘅人先好講自學 隨時要2,3年去重新上路

聽多啲英文歌 睇吓英劇或者外國Youtubers嘅片 聽唔到啲字就試吓睇字幕 唔明嗰隻字就Google search 應該都會學到啲英文嘅 因為我由細到大都咁學

話就話唔算好好 但至少就我應付街上面啲外國人問嘢
同埋身邊有講開英文嘅混血friend 所以有時都係同佢用英文溝通

我個人覺得英文唔一定要識寫 但一定要識講
講嘢錯小小grammar唔大問題 外國人會明明哋你想表達啲咩

樓主加油

well,let us speak english, me first i go to school by bus and you?

依家d nds 同professor 都講普通話
搞到我普通話 好左d

我都係

未出黎做嘢之前以為自己英文好好 自我感覺非常良好
宜家入左間公司 外國人多過香港人 就發現自己垃圾都不如

真係由細學起

你是蟠？你蟲那蠰來

唔需要一個個咁記

打機學英文

本來都覺得英文好重要
但去完德國發現英文都唔太重要
同外地人溝通最緊要面帶情感
笑住有自信講單字英文就ok

好似I day day go to school

自問得中三英文
另外以上只限同外地人交流
工事另計

日日講英文

反而覺得中文勁既人好有氣質

上Youtube睇Talk show
推薦Michael Mcintyre(British)/Jimmy Fallon(American) 呢兩個comedians都幾唔錯

屋企有錢，浸咸水

喺外國長大

( Show Blocked User - 心事重重 )

你不如學好中文先

學英文切忌為學而學
香港果套英文教育正正係de-education
佢愈教你就愈唔想學，愈學就愈難
因為你學習時跟本唔知為乜
比唔到big picture你睇
不斷要你學英文文法，又唔注重聽同講
只係教你英文嘅英文嘅法則
比喻就好似你叫你學programming
只係教你basic syntax
你又點會識寫真program?
要學寫program
一定要搵啲嘢嚟code, coding 唔識時可以睇下人地啲codes

學英文一樣
一定要搵到你鍾意嘅途徑去用英文
例如睇劇，甚至打機睇攻略，
或者去鬼佬forum 睇下人地係點講英文
鬼佬youtuber
甚至睇9GAG 都可以
唔好再比啲學校老師局限你係syntax 層面

幾年前，佢話聽野唔清楚，我咪帶佢去配助聽器囉。點知驗過耳之後一D事都冇，我就同佢講，喂，靚仔，唔好同我玩野喎，信唔信我柄你呀拿。佢同我講，最近唔知點解，聽英文果時聽野好似越來越慢，果時候，我先知道，佢係聽野越来越快。

走啦屌你，攞景定贈興？

how to sound posh

Subway好難食

我會睇david attenborough 同英劇
美劇唔多建議因爲我自己個人buy英式accent多過美式

真心 chok左把accent出黎先
然後你自然有興趣讀加練

dnlm 就算逐隻字讀啱曬
但native speaker 會skip 某d唔重要嘅音節
好難學

犯賤 係都羨慕英國啦

其實係睇你點定義咩係英文好
好似有人覺得識睇就叫好
有啲人覺得可以溝通就叫好
有啲人覺得要識睇文學識一啲好深嘅字先叫好
好唔好呢樣野見人見智

要有地方用先得
死記唔掂

英式都分好多 有啲好撚難聽

英文好一個人周圍旅行都冇咁困難

中肯啲講你英文5* 寫作能力一定好過大部分native 同國際學校既學生，
但説話方面就一定完全比下去呢樣就真

利申: 外國返嚟

面對面咁聽個人講英文可能聽到6成，
但如果係講電話，可能淨係聽到兩三成

中意打lol果陣美國最勁所以由朝到晚都睇英文
日子耐左就好左跟住就睇埋其他野

有咩用？而家擺明英文好d，10年或者真係普通話先係皇道ge

睇住歌詞 聽英文歌

中學都唔覺，一讀present比人屈機就發現一切已經太遲

認同 英劇比爛大街美劇黎得有深度 美劇人物關係混亂 同埋英式英文性感d

英文拎U 遲下去美國點生存

香港日常環境不利學習英語
你諗下一般人日常活動有幾何使用英文？
所以，要學好英文，一定要靠堅持、堅持、堅持、堅持、堅持，持續咁睇英文書/報紙，持續睇英美節目/劇集（電視/youtube），每日做，半年/一年內肯定有明顯進步
以上都係你要迫自己做
AS英文拎E，而家仲不斷學習
共勉之

聽得明但講就1999
自己中意聽人地訪問果d片 聽唔明就開字幕

神愛西人

講唔係最難，聽先係最難

外國人講得太快lur埋一舊，又有口音，所以有時好難follow，情況有少少似講中文有懶音

有時做pj見到d垃圾英文真係會燥 subject verb object都分唔到 全部都ofofofofof and and and and
我自己英文都唔係話好好 但大佬你讀左6年中學都唔係差成咁掛 仲要知自己英文差一黎就話唔想做d寫咁多字既part 好心比d心機記下svo都寫到基本野啦

睇劇
以前中學日日練oral, 仲會日日同隔離位讀曬成份young post
有本vocab簿，遇到唔識既vocab就寫低
另外grammar都要買本書做下exercise
同埋齋睇書同聽係唔得
點都要練埋oral

從來冇背過字

英國敗家第4年 ，英文一pat屎

我的方法係用英文接收自己感興趣的資訊
例如你對日本文化有興趣
我就用英文去睇有關日本的片

其實英文點先算好

我都聽英文歌多，聽+睇得明啲外國人講咩，但自己寫就一堆屎 DSE英文都係得2

fuck off

去一年working holiday有冇d幫助？

有撚用咩

教你一個方法，我自己都試緊。
錯誤：apple➡️蘋果➡️🍎
正確：apple➡️🍎➡️蘋果

直頭中文意思忘記佢 apple➡️🍎
🍎係apple apple係🍎

一食this就輸左， 就算去到其他鋪頭都要堅持唔好食this

頭一兩次check左點叫先去，之後就可以放心自然地叫野食

冇係全英文環境浸過係會差D

有（過來人）

其實你地廣東話好叻，唔洗自卑

同屋企環境好大關係

唔想再學dse英文 想叻係日常溝通

咁撚樣一個Post 又 368個正評，屌垃撚圾

呢樣真

留名

呢幾個還好
大陸人講英文先係最難明

係咁寫

因為你唔常用咪好易唔記得
除非你日常生活用到

Agger
之前有幫過d小學雞中學雞補英文
佢地好多時只着重於個grammar個tense點解點用 幾時用
講完俾佢聽呢 都仲係錯仲係唔識用 唔係因為佢唔明 係因為平時睇得太少 接觸到既淨係英文書上面幾個例子
佢地問我點先知幾時要用 我真係答佢唔到 唯有叫佢睇多啲

唔好放棄英文 我由中五開始有個老師好用心咁教我英文
而家keep住個個星期跟佢學
幾年後嘅今日先有啲起色
我諗我堅持落去有一日英文會好

係, 好多on9祟鬼佬/國際學校撚講native英文...
中英都流暢既人超佢地幾班]

會被歧視ga ，而家大把港豬chok英國口音講英文卻覺得學中文係垃圾唔值得學，包括部分大學生

死記係無用，反而你睇書睇文睇報紙成鬼日見到果d字，見多幾次查多幾次就之後都記得佢，唔洗要求自己查完記完第二三次就記得曬，至於你唔會成日見到果d字就記黎都sai氣，因為唔常出現多數即係唔常用，由常用字學起好過

岩 個個話我英文好，其實我只係英文考試好 可能外國小學生英文都好過我

其實點先知自己英文好定唔好 除左公開試仲有無咩標準？

同外國人傾計流暢又明佢地講咩
係大部份香港人心目中已經係好好

背vocab嘅話 唔好一個個咁記
試下一次背正反義詞 同義近義詞 甚至一個有嗰個字嘅phrase 例如我以前dse為左要換多啲字 我係唔會背中文意思 而係exhilarated(adj.) happy/excited咁背 咁你以後用到excited嘅時候就會記得可以用exhilarated

如果係面對一啲新嘅字 你可以選擇每種範疇咁背 例如sports/phone scam/electric car... 咁樣會記得好啲 因為記憶係要分類 一個個散嘅字梗係難啲背

不過真係靠死記 每日都睇+讀一次 一定會記得越黎越多 你越記得多見得多字就會發現英文字嘅一啲pattern 有機會再講

外在美就是判斷人的首要條件
冇英美口音就係次一等

Group interview 個個甩甩聲
我真係想捐番入老母個西入面

10年前會考英文僅僅拎E, 依家移民左美國2年，
學英文黎講上面好多巴打提過既都ok,
睇戲睇劇，開本note寫寫唔識既字得閒溫下睇下

我既體會係，係香港正常讀完中學，英文差極有個譜，
輸在聽得少同講得少，
有樣真既係香港好(k)型，你講得差周圍啲人就會笑你，
而取笑人既人裡面有英文好有英文差，
久而久之大家都唔敢講，差既就繼續差，
因為大家都驚比人笑

我黎到之後一黎焗住要講英文，
二黎即使講得差鬼佬都唔會笑你，
聽/寫/講都係硬食，差都要迫住去做
重點係即刻外國生活都係要自己努力，
唔係話住外國英文會自然勁，
自己唔做野都係無補於事，
同埋係香港做野唔好怕柒，
唔好搞到好似差係一種錯，笑人先係正常咁本末倒置

唔係內容問題
我自己都有睇美劇
但如果要睇劇學英文唔係套套美劇都啱
因為好多slang
如果要學grammar vocab accent嗰d都係英式英文好
例如sherlock, downtown abbey
美劇推the mentalist, 13 reasons why

咁係你好去左美國
無奈係香港要英文進步/由零開始係一件好難嘅事
試問有幾多個可以

Peppa Pig先

認同，唔係記生字問題。係聽唔到外國人講乜。真係有時要好用心先聽得到

其實如果係日常生活既英文真係唔駛搞咁多嘢，exhilarated 真係未聽人講過

認同
其實都靠一點一滴累積
無可能短期內明顯提升，只有慢慢進步，基本上係以年計

上reddit 打機打英文版 已經可以學到好多日常英語

其實唔洗自卑
老實講 香港人唔理講得好唔好
起碼識講兩三種文，學多一樣就已經四種
鬼佬由出世到死果日都淨係識英文
用英文同人溝通到你已經勁過個鬼佬好多，而唔係同lv
用2nd language同native比？
唔好玩啦
鬼佬d廣東話點好得過你呀
語言既國際地位或者無得比
但係你識多種語言又點會差過班鬼佬
有心想學好已經向前邁進一大步啦

利申 對白鬼零好感

英文好做咩都事半功倍

樓主係中中？老實講英中同中中好大影響
母語教學一開始根本就唔應該有

你講得流暢但係有印度口音都只會俾人笑

香港人英文普遍一般 我覺得問題源於冇機會運用
以我自己為例 英文中學出身 ielts都有7分 英文不過不失咁
到之後要去澳洲讀書 先發現自己英文真係唔係好掂 講嘅時候甩甩cutcut 信心都冇埋
到之後開始同啲鬼佬或者abc玩 日日都會講英文 就真係進步得好快 講嘅時間個腦會自動咁排列啲字 就會順暢好多 再自己研究下啲發音 口音都會漸漸甩埋
所以我個人認為 你書本上鋤得幾勁都冇用 你冇實戰經驗 到真係要運用嘅時候都係會發揮唔到

其實全港中學一早應該用英文教
由細到大 事源你屋企又會講廣東話
基本上母語唔洗教你都會識
就好似細細個有個菲傭照顧你 而佢又淨係識用英文同你溝通咁
咁你由小一到小六長時間比佢照顧 唔多唔少對英文都有一定程度啦
但可惜香港太多中中 依家仲話要普中
真係痴撚線

美劇開英文 subtitle
我學得最多係玩 GTA 睇曬 story mode 啲劇情

之後…語言既野
用得少好難會好
要 keep 住聽同講先會流利同學到新野

重有 係真係香港人先會恥笑人英文 外國人就算笑都係make fun嗰隻 係唔會睇你唔起
而笑人口音就更加可悲

yes 最起碼肯講
香港人英文鬼佬肯定明
因為口音唔講先on9

講口音點會夠新加坡難頂 但鬼佬跟本唔會介意
係香港人先鍾意比嚟比去 英式美式又點樣點樣高級啲 你自己鐘意邊隻口音冇問題 我都覺得英式好聽 但攞嚟分階級就真係好on9

verbal English 方面
口唔口音真係唔重要
英文始終都只係用嚟溝通

重要嘅係fluency
大多數non English native 嘅人
一開始講英文
一定係腦入面由中文translate 做英文
咁樣好難會講到fluent 英文, 因為翻譯過程會slow you down, 同埋咁翻譯好易會講左 Chinglish
要講得好，一定要識think in English

每日都比啲時間，係腦入面同自己講英文
到你真係講時你會覺得順好多
當有一日，你發覺自已做到發夢都識講英文
你就成功了

Talk in English
Think in English
Dream in English

當你可以think in English, 你就變成bilingual 了

細個開始累積經驗好重要
我知英文係非常有用
但就點學都學唔返

同感 覺得自己好廢

我係好羨慕d 可以好流暢嘅人，無論講同寫都係，佢地d用字反而好淺白，但係又好effective咁表達想講嘅野，真心羨慕
我以前試過特登睇書同劇學生字，點知比個鬼佬professor 話我d英文好老派，又累贅 本來自己都唔知，不過見d大學同學，甚至出黎合作d同事，有d係得個深字，d文句左拼右湊咁 ，我先feel 到simple but effective and fluent 係真係好有用

英式容易聽
美式難明d
不過去過一次英格蘭北部聽過哇屌 好難明

有春用咩 做左文科仔畢業都係打份牛工
利申 唔會話自己英文好 會考A 高考B

自問英文唔差可以同到外國人做fd溝通冇問題
但之前去睇一套澳洲嘅音樂劇
d口音聽到我勁辛苦

有興趣會學得快好多
中三個年中意追外國明星
玩twitter tumblr睇美劇
接觸多d字
英文由form 4估計3考到5**

想當年中學有外藉同學日日傾真係可以好流暢
宜家返工最多都係啲文件email用英文，又冇外藉同事，又唔需要見外國客，又冇錢去外國，又毒撚冇外藉朋友，英文退步到一個點
其實喺香港點樣可以keep到係咁講英文
聽都話可以睇下美劇，新聞吖

睇劇同打機 進步快過上堂

話無機會講英文果d，又唔想同香港人講驚被人笑，可以試下自己同自己講

以前放學後當屋企無人果時，我會用英文自己同自己講野 ，講今日發生咩事 無聊時又用英文扮d youtuber 自己同自己share無聊野（買左咩新野、有咩用後感果類 ）講下講下會越黎越流暢 又唔洗驚7，因為得自己知，自己笑自己 玩野扮埋睇開既youtuber d accent又得

如果長期有人無得自言自語，就心入面諗野時唔用中文諗，用英文諗

你似精神病多...

煲劇

其實唔係囉係外國嘅，英文都講冇問題，但係寫作永遠都係香港學生好好多

英文系？

聽歌 上吓Reddit

唉 去左美國浸左2年 都係覺得自己無進步
有睇美劇有同鬼佬同學同professor傾計
但都覺得自己係屎